曼聯仍未崩盤！等睇戲的人要準備失望了，作客巴黎可能創造奇蹟

曼聯頂住了壓力，拒絕崩盤
足總盃第五輪，曼聯作客2-0擊潰車路士晉級。在上週中歐聯0-2負於大巴黎之後，很多人認為蘇帥在曼聯的蜜月期結束了，球隊可能會遭遇到三線崩盤的困境當中。但如今蘇帥的這支曼聯真的已經脫胎換骨，球隊的戰鬥力與凝聚力依然很強。

今場客戰車路士並不容易，一方面沙利為保自己的帥位排出了全部的主力陣容，夏薩特、簡迪等人全部上陣。另一方面，曼聯遭遇到了嚴重的傷病情況，馬迪爾與連格等人都無法出戰。但從比賽的過程來看，曼聯卻更加積極主動，也更有活力。球隊在上半場就早早地確立了2-0的領先優勢，下半場也抵擋住了車路士的反撲。應該說今場曼聯是取得了一場完勝。

拉舒福特狀態依舊很好
《曼徹斯特晚報》稱，在輸給大巴黎之後，球隊能夠立即反彈這是非常重要的，而且戰勝的還是車路士。雖然這是一場足總盃的比賽，但也能夠讓曼聯球員們在爭四的道路上更有信心。畢竟車路士是球隊爭四的主要競爭對手。

應該說，上週中0-2負於大巴黎，讓曼聯看到了與歐洲頂級豪門之間的差距。就紅魔目前的陣容來看，的確不足以應付三線作戰，球隊在主場也輸得毫無脾氣，普巴還吃到了一張紅牌。有些人認為，曼聯可能會就此走向低谷，一蹶不振，畢竟一波魔鬼賽程正等著曼聯，一些球員的體能狀況也已經達到了極限。連格與馬迪爾實際上都是因為肌肉疲勞而受傷的。

曼聯證明了自己有應對魔鬼賽程的能力
許多人依然認為曼聯近期取得的好成績，實際上跟蘇斯克查關係不大。主要是摩連奴當初不斷的打壓進攻球員的天賦，限制了曼聯的整體實力，而且更衣室都非常混亂不堪。只不過蘇斯克查改善了曼聯的更衣室氛圍，讓曼聯球員發揮了自身水平而已。但實際上並不是這樣的，蘇斯克查能夠做到今天這個成績的確非常了不起，他讓球隊踢得更似一個整體，球隊缺了誰依然能夠保持很強的戰鬥力，他知道如何應付多線作戰，他能夠參考當年費sir是如何應付多線作戰的。此外，在精神面貌上，蘇帥的球隊沒有因為一場失利而一蹶不振，球隊始終保持著高昂的鬥志，這是曼聯文化的一部分。

打巴黎真的沒戲了嗎？
當然，的確首回合主場0-2負於大巴黎之後，球隊晉級的希望已經不大了。畢竟在歐聯淘汰賽的歷史上，沒有一支球隊在主場淨負2球的情況下，完成逆轉，再加上第二回合普巴停賽，曼聯的希望更加渺茫。但正如蘇斯克查所說的，曼聯已經很長時間不踢這種級別的比賽了，對於隊中的年輕球員來說，這種比賽不管結果如何都是一種收穫。只要曼聯的這種精氣神依然在，可以預見的是，不管蘇斯克查派上哪11人正選球員，球隊肯定不會在作客崩盤，甚至還是有創造奇蹟的可能性。

（Cinderella）